\chapter{Problemområde}

Systemet har forskellige emner der skal modelleres, derfor skal problemområdet analyseres.
Problemområdet defineres ifølge \citep{OOA&D2001} som:

\textit{``Den del af omgivelserne, der administreres, overvåges eller styres ved hjælp af et system.''}

Systemet skal holde styr på tilbud, generelle varer, og opskrifter. 
Der skal registreres hvis en varer er på tilbud, hvor denne vare er på tilbud, og om brugeren ønsker at købe varen.
Opskrifterne har en liste over ingredienser, som består af varer. 
Opskrifterne skal også kunne blive vurderet, så systemet kan anbefale lignende opskrifter til brugeren.
Varer skal også kunne overvåges, og systemet skal give besked til brugeren når et tilbud på varen dukker op.
Systemet skal kunne medbringes på indkøbsturen, og her skal tilbudene og varerne fra systemet kunne indgå på en indkøbsliste.

Med disse informationer kan systemet hjælpe brugeren til at finde billige varer i bestemte butikker, og samtidig anbefale opskrifter der bruger disse tilbudsvarer.
I de følgende afsnit vil disse emner blive beskrevet vha. klassebeskrivelser, en hændelsestabel, og et klassediagram.

\section{Struktur}
For at skabe et overblik over hvilke objekter der findes i problemområdet, samt hvilke klasser disse tilhører og at til sidst kunne kæde dette sammen med hændelser i problemområdet, foretages først en analyse af struktueren.\\

__klassse-diagram indsættes her - laves ud fra drive/Billeder/2014-10-06 14.52.48.jpg___

Personer i indkøbssituationer kan lave indkøbslister, disse indkøbslister kan været ejet og administreret af en enten en eller flere personer. 
En indkøbsliste kan bestå an ingen til en højt antal varer.
En vare kan komme fra tre forskellige steder.
Varer kan stamme fra et tilbud, eller de kan være ingredinser fra en opskrift. 
Hvis en vare ikke er nogle af disse ing, er varen blot generisk, det vil sige en vare uden forhold til et tilbud eller en opskrift men blot tilføjet til indkøbslisten af en person ud fra hukommelse.
Et tilbud består som tidligere nævnt af en vare.
Et tilbud har nogle atributter der beskriver varen, samt pris og ligende.
En samling af tilbud, almindelige flere, men teorisk ned til et, udgør en avis. 
En avis er altså en samling af tilbud, og en sådan avis har et tilhørsforhold der består af en butik, som udgiver avisen med tilbudene i.\\
Som tidligere nævnt kan en være også udgøre en ingrediens i en opskrift.
En opskrift består af en eller flere ingredienser, beskrevet som varer.
En person i problemområdet kan, når denne har benyttet en opskirft, vuderer den givne opskrift, for at beskrive hvor tilfredsstillende man fandt opskriften.
En person vil maksimalt kunne give hver opskift en vudering, men kan også undlade at vuderer en opskrift.

Dette er beskrevet som klassediagrammet som ses i figur ___SOMETHING___, dette beskriver forholdet mellem de forskellige objeketer som findes i problemområdet til indkøb og madlavning.

\section{Klasser}
So who make dis?

\section{Hændelser}
%\include{chapters/tables/haendelsestabel.tex} - did not work :(
\fixme{make Troelsstyle-table}
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|l|l|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Hændelser                  & Klasser                & \multicolumn{1}{l|}{Tilbud} & \multicolumn{1}{l|}{Butik} & \multicolumn{1}{l|}{Indkøbsliste} & \multicolumn{1}{l|}{Avis} & \multicolumn{1}{l|}{Opskrift} & \multicolumn{1}{l|}{Vare} & \multicolumn{1}{l|}{Bruger} \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Vare tilføjet}                 &                             &                            & x                                 &                           &                               & x                         & x                           \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Vare fjernet}                  &                             &                            & x                                 &                           &                               & x                         & x                           \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Vare aftjekket}                &                             &                            & x                                 &                           &                               & x                         & x                           \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Opskrift valgt}                & x                           &                            & x                                 &                           & x                             & x                         & x                           \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Opskrift udført}               &                             &                            &                                   &                           & x                             &                           & x                           \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Tilbud ankommet}               & x                           & x                          & x                                 & x                         &                               & x                         &                             \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Tilbud udgået}                 & x                           & x                          & x                                 & x                         &                               & x                         &                             \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Vare tilføjet til overvågning} & x                           &                            &                                   &                           &                               & x                         & x                           \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Vare fjernet fra overvågning}  & x                           &                            &                                   &                           &                               & x                         & x                           \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Del indkøbsliste}              &                             &                            & x                                 &                           &                               &                           & x                           \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Indkøbsliste oprettet}         &                             &                            & x                                 &                           &                               &                           & x                           \\ \hline
\multicolumn{2}{|l|}{Indkøbsliste slettet}          &                             &                            & x                                 &                           &                               &                           & x                           \\ \hline
\end{tabular}
Hændelsestabel. Viser hvilket klasser, problemområdets hændelser påvirker.
\end{table}	

