\chapter{Systemdefinition}
Ud fra problemformuleringen og det hidtige arbejde udarbejdes en BATOFF-analyse, som beskrevet i OOA\&D\citep{OOA&D2001} og efterfølgende formuleres en skreven systemdefinition baseret på disse kriterier.

Denne analyse har til formål at definerer retningen for det videre arbejde i projektet.
Dette gøres ved at beskrive nogle overordnet tanker om programmet ud fra de seks BATOFF-kritirier.

Nedenfor ses BATOFF udarbejdlsen og efterfølgende systemdifinitionen.

\input{chapters/BATOFF.tex}

Disse kriterier, hjælper med at danne overblik over diverse emner der bør berøres i en systemdefinition, og på det grundlag er følgende systemdefinition udarbejdet:

\section{Systemdefinition}

Systemet hjælper på problemer, der kan opstå i forbindelse med indkøb og madlavning i hjemmet. 
Systemet organiserer indkøbslister, opskrifter og aktuelle tilbudsvarer, samt anbefaler varer og/eller opskrifter, baseret på tidligere valg, bedømmelser af opskrifter og præferencer ang. madvarer. 
Aktuelle tilbud hentes fra internettet, og kan tilføjes, sammen med generiske varer, til indkøbslister, samt overvåge hvornår, en bestemt type vare kommer på tilbud.
Systemet tilgås via en webbrowser, således der kan bruges både computer, tablet og smartphone. 
Systemet vil blive udviklet som en serverside-applikation med adgang til databaser til håndtering af system- og brugerdata. 
Udviklingen af systemet kræver computere med de relevante udviklingsværktøjer.\\

Denne systemdefinition vil nu være udgangspunkt for vores videre arbejde i rapporten.