\section{Anvendte teknologier}
I dette afsnit bliver de forskellige teknologier brugt til udvikling af systemet, de teknologier der dækkes er:
\begin {itemize}
  \item Bootstrap
  \item ASP.NET
  \item Entity Framework
  \item MVC
  \item eTilbudsavis API
\end {itemize}

\subsection{Bootstrap}
Bootstrap er et udbredt open source front-end web application framework, designed til det formål at gøre web development hurtigere, lettere samt mere overskueligt.
Bootstrap tilbyder diverse funktionaliteter til at designe en web application ved at gøre HTML og CSS komponenter tilgængelig, såvel som jQuery plugins.
Disse er på forhånd lavet, og klar til brug, således der ikke er behov for at skrive egne jQuerys.
Værktøjerne som bootstrap gør tilgængelig, eksempelvis tilgængelige klasser som \textit{warning}, \textit{label},\textit{label-important}, giver en overskuelighed i koden såvel som giver en base for simpel funktionalitet at arbejde med, uden at den først skal udarbejdes.
Ydermere skalerer bootstrap web applicationen alt efter hvilken platform der bruges til at tilgå applicationen, en funktionalitet, som er et krav for systemet.

\subsection{ASP.NET}
ASP.NET er et open source server-side web application framework designet til webudvikling.
ASP.NET supporter flere forskellige tilgange til webudvikling, heriblandt MVC mønsteret beskrevet på \myref{MVC}.
Hertil tilbydes templates og funktionaliteter såvel som en opdeling af filer lavet på forhånd, denne opdeling stemmer overens med MVC mønsterets konventioner.
En anden funktionalitet ASP.NET tilbyder er Razor syntax.
Denne syntax anvendes til udvikling af systemet, og er baseret på C# sproget.
Razor syntaxen tillader at store dele af systemet skrives i C# sproget, razor oversætter dette til en html syntax, som benyttes til at danne web applicationen.

\subsection{Entity Framework}
EF(Entity Framework) er et open source (ORM) object-relational mapping framework, og en del af .NET frameworket.
Et ORM er en måde at konvertere data mellem  objekter i objekt orienterede sprog og en relationel database, essentielt oprettes der en database af virtualle objekter, som så kan tilgås fra sproget.
Til udvikling af systemet er benyttet en code-first tilgang til EF.
Denne tilgang tillader at objekter først designes i modelklasser, ud fra disse opretter EF de nødvendige tabeller og relationer i databasen.
Disse tabeller og relationer ændres når der laves ændringer i modelen af systemet, igennem migrations.













% http://en.wikipedia.org/wiki/Bootstrap_(front-end_framework)
% http://getbootstrap.com/
% http://www.asp.net/get-started
% http://en.wikipedia.org/wiki/ASP.NET
% http://en.wikipedia.org/wiki/Entity_Framework
% http://en.wikipedia.org/wiki/Object-relational_mapping