\section{Anvendelsesområde}
Anvendelsesområdet defineres som:

\textit{``En organisation, der administrerer, overvåger eller styrer et problemområde.''}
Indledning her



\subsection{Brug}
lidt her
\input{chapters/content/PACT.tex}



Der skal registreres hvis en varer er på tilbud, hvor denne vare er på tilbud, og om brugeren ønsker at købe varen.
Opskrifterne skal kunne vurderes, så systemet kan anbefale lignende opskrifter til brugeren.
Varer skal også kunne overvåges, og systemet skal give besked til brugeren når et tilbud på varen dukker op.
Systemet skal kunne medbringes på indkøbsturen, og her skal tilbudene og varerne fra systemet kunne indgå på en indkøbsliste.

Erstat nedenstående:

\subsection{Anvendelseområde analyse}
eTilbudsavis er en organisation der overvåger tilbudsaviser der er tilgængelige online, og giver da mulighed for at foretage søgninger og fremfinde præcise tilbud ud fra en større samling af aviser.
Denne information skal vi bruge til at kunne informere brugerne om relevante tilbud.
Derfor har vi taget kontakt til eTilbudsavisen, og håber på at få lov til at bruge deres API.
Brugerne er personer der overvåger varer, opretter indkøbslister og ser på tilbud samt bedømmer opskrifter.
Brugerne administrerer også hvilke krav og præferencer de har til deres indkøbsliste og derfor også deres opskrifter.
De reagere på og overvåger derfor også anbefalinger som andre brugere har vurderet.
En server skal overvåge og administrere anbefalinger, kunder og databaser.
Serveren skal sørge  for at kunderne har adgang til deres data fra forskellige enheder.
Serveren vil give anbefalinger ved at sammenligne de vurderinger en opskrift har modtaget fra flere brugere.

Klienter er de enheder kunder benytter til at tilgå servicen, dette kan være smartphones, tablets eller computere.

\fxnote{Det hele skal vist bare skrives om :) }
