\section{Systemdefinition}
På baggrund af Problemanalysen i \myref{chapter:problemanalyse} udarbejdes en BATOFF-analyse, som beskrevet i OOA\&D\citep{OOA&D2001}, og efterfølgende formuleres en systemdefinition baseret på disse kriterier.

Denne analyse har til formål at definere retningen for det videre arbejde i projektet.
Systemdefinitionen er en kort tekst, der har til formål at beskrive systemets overordnede krav og funktionaliteter.

Nedenfor ses BATOFF udarbejdelsen og efterfølgende systemdefinitionen.
Under arbejdet med med BATOFF og systemdefinitionen har vi, som  projektgruppe, taget nogle valg om af afgrænse problemområdet, i forhold til nogle af de løsninger der er blevet undersøgt og forslået, i hendholsvis State of the art og Prototype interviewsne.
Dette har vi gjort af flere grunde, vi mener at vi kan opnå en klarere systemdefinition, når med færre funktionaliteter at forholde sig til.
I samme spor gør det smallere problemområde og systemdefinitation også at vi kan fokusere mere på på et færre antal funktioner.
Områder, vi på gruppen har valgt, at afgrænse os fra, er ting som  Tøm-køleskabs-funktion og mulighed for at lave madplan.\fxnote{Giver denne afgrænsning mening? klokken er snart halv 3. - Morten}
BATOFF kriterierne hjælper med at danne et overblik over diverse emner, som en systemdefinition bør omfatte.

\input{chapters/content/BATOFF.tex}


\subsection{Konkret systemdefinition}\label{Sysdef}

Systemet hjælper på problemer, der kan opstå i forbindelse med indkøb og madlavning i hjemmet.
Systemet organiserer indkøbslister, opskrifter og aktuelle tilbudsvarer, samt anbefaler opskrifterne, baseret på bedømmelser af opskrifter og præferencer angående madvarer.
Aktuelle tilbud hentes fra internettet, og kan tilføjes, sammen med generiske varer, til indkøbslister.
Desuden kan det overvåge hvornår, en valgt generisk vare kommer på tilbud.
Systemet tilgås via en webbrowser, således det kan bruges på både computer, tablet og smartphone.
Systemet udvikles som en serverside-applikation med adgang til databaser til håndtering af system- og brugerdata.
Udviklingen af systemet kræver computere med de relevante udviklingsværktøjer.

Denne systemdefinition vil nu være udgangspunkt for vores videre arbejde i rapporten.
